alias c="clear"
alias e="exit"
alias ll='eza -G -x --icons=always --hyperlink -a --group-directories-first --show-symlinks --color=always -w=141'
alias ls="eza -a --no-filesize --long --color=always --icons=always --show-symlinks" 
alias update='sudo apt update && sudo apt upgrade -y && sudo apt autoremove'
alias listusers='bat /etc/passwd'
alias listgroups='bat /etc/group'
alias ai='conda init && conda activate aienv'
alias rmd="rm -rf"
alias clearcache='sudo sh -c "echo 3 >/proc/sys/vm/drop_caches"'
alias lzd='lazydocker'
alias lzg='lazygit'
alias btop='sudo bashtop'
alias cat='bat -p --color=always'
alias cd='z'
alias install='sudo apt install'
alias rm='rm -r'
alias cp='cp -r'


# Colorize grep command
alias grep='grep --color=auto'

# git
alias ga='git add .'
alias gp='git push'

alias al='nvim $HOME/.config/zsh/aliases.txt'
alias dev='cd $HOME/Development/'
alias nextjs='cd $HOME/Development/javascript/nextjs/'

# Reload zshrc file
alias zreload='source ~/.zshrc'

# tree
alias tree="tree -L 3 -a -I '.git' --charset X "
alias dtree="tree -L 3 -a -d -I '.git' --charset X "

# fzf 
# called from ~/scripts/
alias nlof="~/scripts/fzf_listoldfiles.sh"
alias fman="compgen -c | fzf | xargs man"

# postgres

alias startpg='sudo systemctl start postgresql.service'
alias stoppg='sudo systemctl stop postgresql.service'
